BBC預測美國大選將由拜登勝出

美國選民將在11月3日選出下一屆的總統，共和黨的現任總統特朗普（又譯：川普）面對民主黨拜登的挑戰。

拜登在前總統奧巴馬時期擔任過副總統，此次將代表民主黨角逐白宮權力大位。

隨著競選期開始和投票日的接近，各家民意調查機構都試圖掌握美國選民的民意支持，預測誰能入主白宮。

通過分析各家民調的結果，BBC也試圖得出民調的真實性和可信度，看看民調能告訴我們和不能告訴我們什麼。

美國選民將在11月3日選出下一屆的總統，共和黨的現任總統特朗普（又譯：川普）面對民主黨拜登的挑戰。

拜登在前總統奧巴馬時期擔任過副總統，此次將代表民主黨角逐白宮權力大位。

隨著競選期開始和投票日的接近，各家民意調查機構都試圖掌握美國選民的民意支持，預測誰能入主白宮。

通過分析各家民調的結果，BBC也試圖得出民調的真實性和可信度，看看民調能告訴我們和不能告訴我們什麼。

哪些州將決定選舉結果？
以2016年美國總統大選為例，候選人贏得多少票不重要，贏得哪些州的選票更重要。

美國大多數的州每次總統大選總是支持同一個政黨，這也意味著實際上只有少數幾個州兩個政黨的候選人都有機會取勝。

這些被稱為「搖擺州」，或「戰場州」的少數幾個州將最終決定誰能贏得總統大選。

美國總統大選採用的選舉人團制度下，每個州依據人口擁有不同數量的選票，全國一共有538張選舉人團票，總統候選人需要獲得至少270票才能當選。

按照上述地圖顯示，某些搖擺州的選舉人團票數較多，有些較少，候選人通常會在選舉人團票數較多的搖擺州投入更多的競選資源。

誰在搖擺州領先？
以目前民調來看，幾個搖擺州裏拜登較被看好，但現在距離投票時間還早，情況很可能會出現變化，特朗普也有反敗為勝的機會。

民調顯示，拜登在密歇根州、賓夕法尼亞州和威斯康星州有較大的領先趨勢，而這三個州在2016年大選時，特朗普只以不到1%的些微差距取勝。

但是讓特朗普競選團隊更擔心的是2016年領先差距更大的那幾個搖擺州，在艾奧瓦州、俄亥俄州和得克薩斯州，2016年特朗普有8-10%的領先差距，但現在他和拜登在這三個州的民調支持度幾乎一樣。

或許是出於這個原因，特朗普上個月把競選總幹事換掉，還經常駁斥所謂的假民調。

不過博彩公司還沒有放棄特朗普，最新的賠率顯示特朗普有三分之一的機會贏得總統大選。

疫情有何影響？
新型冠狀病毒疫情從今年一開始就成為熱門話題，美國民眾對特朗普政府應對措施的滿意度，在兩黨的支持者之間有很大的差別。

特朗普3月中宣佈全國進入疫情緊急狀態，緊急撥款500億美元給各州防疫工作，當時他的支持度攀上高峰，有55%的美國人認同他的做法。

但民主黨人對他的支持很快消失，共和黨則繼續支持特朗普。

最新的數據顯示，隨著美國南部和西部持續新的疫情，連共和黨的支持者也開始懷疑他的防疫措施，對他處理疫情的滿意度降至7月初的78%。

因此特朗普近來對新冠病毒疫情較不樂觀，並表示疫情有可能再度惡化，他最近還首次戴上了口罩，還要求美國人都戴口罩。

民調可信嗎？
如果以2016年美國總統大選為例，我們可以說民調搞錯了。事實上特朗普就經常這麼說，但這也並非完全正確。

當時大多數的民調的確是克林頓領先幾個百分點，但民調也沒有錯，因為克林頓比對手確實多贏了300萬票。

當年的民調沒有完全體現特朗普在某些搖擺州佔據的優勢，包括教育程度較低的選民對特朗普的支持。

而今年的選情因為新冠病毒疫情又呈現特別的複雜。新冠疫情衝擊美國經濟，也影響選民的投票意向，在看民調表現的同時，必須特別謹慎。

自推

兩邊都話自己穩贏

當時大多數的民調的確是克林頓領先幾個百分點，但民調也沒有錯，因為克林頓比對手確實多贏了300萬票。

當年的民調沒有完全體現特朗普在某些搖擺州佔據的優勢，包括教育程度較低的選民對特朗普的支持。

自推x2

合理 trump處理疫情咁差 又唔強制叫人帶口罩 無美國人會投佢

ABC = 左派

China Joe sure win

拍定手先

包括教育程度較低的選民對特朗普的支持。

我登必勝

嗯

接受現實啦你

繼續打J話trump贏就得

BBC, British Broadcasting Corporation
唔係ABC, American Broadcasting Company啊

真心
睇黎有意思咩 間間都講自己個邊穩贏啦

連登出咁多支持TRUMP的post
包括你個d, 緊係要平衡下啦
唔係連登仔真係以為TRUMP真係嬴緊

有D睇民調POST感覺好似睇緊D財經佬講買邊隻股票最好咁

睇外國d賭盤比較客觀

其實點樣可以買

BBC個數據係ABC/Ipsos

拜燈好似回返d飛 之前1賠1.3好似

自推x3